[口交部呢？] 美國剛批准對台軍售美艦再次穿越台灣海峽

美國剛批准對台軍售美艦再次穿越台灣海峽

一艘美國海軍軍艦星期五（8月23日）通過台灣海峽，這是今年以來美國軍艦第七次通過台灣海峽。幾天前，美國政府宣布批准對台灣80億美元的重大軍售，引發中國政府的強烈不滿。

台灣國防部星期五證實美艦經台灣海峽自由航行，並表示台灣軍方運用聯合情監偵作為，全程掌握周邊海、空域艦、機相關動態，期間並無異狀。

美國第七艦隊發言人蒙森（Reann Mommsen）對路透社說，美艦通過台灣海峽“彰顯了美國對一個自由和開放的印太地區的承諾。”

美國國務院21日批准對台F-16V戰機軍售，引發中國當局的強烈不滿。中國外交部聲稱，美國對台軍售嚴重違反一中原則，“一切後果由美方承擔”。兩天後，美國軍艦再度通過台灣海峽。

上一次美軍通過台海，是在7月24日中國發表國防白皮書，重申不放棄對台動武，隔天美國軍艦即通過台灣海峽。

台灣《自由時報》報導，聖安東尼奧級兩棲艦在航行台灣海峽時，曾開啟AIS自動識別系統，在台灣時間星期五中午左右才離開台灣海峽。

根據台灣國防部的公開資料，這是美國軍艦今年以來第7次、去年7月以來第10次通過台灣海峽。